---
ID: 262750
post_title: Google Talk
author: 南 靖男
post_date: 2005-08-25 18:23:15
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2005/08/262750
published: true
---
<img src="http://www.google.com/talk/images/talk_logo.gif" align="left" height="57" hspace="3" width="120" />昨天第一时间下了 <a href="http://talk.google.com">Google Talk</a>。
虽然以前就有 <a href="http://www.hello.com">Hello</a> 就是 Google IM 的传言。
但是 Google 官网一直没有证实，也没有相关连接。
而这次，Google 的“Talk and IM with your friends for free”标语明确的说明了稳健的 Google 开始介入 IM。
Google Talk 直接使用 Gmail 账号，Gtalk 软件本身也与 Gmail 集成。
至于 Gmail 本身还是处于未公开状态，所以一时间 BBS 上有开始了新一轮 Gmail 邀请热。
关于技术方面，Gtalk 使用的是公开的 Jabber 即时通讯协议，也就是说除了 Gtalk 大家也可以选择其他的开源 IM 软件(GAIM) 来使用 Google IM 聊天服务。
同时，Linux 和 Mac 平台也有现存的 IM 工具直接加入 Gtalk 的大家庭。
而 Gtalk 本身，安装包只有 7xxK 安装完成后仅仅一个文件是 2.xM 正常内存占用 3.xM 的小巧简洁继承了 Google 的一贯风格。
软件界面更是简单又漂亮，也是 Google 的一贯风格。
总之，继 Gmail 开始 email 狂热后，现在，Gtalk 开始 IM 新热潮。